[Shipquay_Street_Derry_SMC_2005.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Shipquay_Street_Derry_SMC_2005.jpg "fig:Shipquay_Street_Derry_SMC_2005.jpg")
**德里**（**Derry**，愛爾蘭語：）或**伦敦德里**
（**Londonderry**）是[北爱尔兰西北部城市](../Page/北爱尔兰.md "wikilink")、[倫敦德里郡郡治](../Page/倫敦德里郡.md "wikilink")，距离[爱尔兰共和国边境很近](../Page/爱尔兰共和国.md "wikilink")。2001年人口83,652人，是北爱尔兰第二大城市\[1\]\[2\]，爱尔兰岛的第4大城。其中77.8%为天主教背景，20.8%为新教背景。

该市的绰号称为「处女城」（*Maiden City*），因为在1690年围城（siege of
Derry）期间其城墙从未被炮弹穿破。它也是欧洲少數城墙未被攻破过的城市之一。被城墙包围的老城位于[福伊爾河的西岸](../Page/福伊爾河.md "wikilink")，今天的城市跨越河流两岸，西岸称为*Cityside*，东岸称为Waterside，由2座桥梁连接。该市拥有一个机场和海港。1972年1月30日（星期日），市內的Bogside的爭取民權遊行中，有13名市民被英國傘兵射殺，是為[流血星期日](../Page/流血星期日.md "wikilink")。

該市的名稱也有爭議，當地人、[愛爾蘭共和國和](../Page/愛爾蘭共和國.md "wikilink")[愛爾蘭民族主義者支持使用](../Page/愛爾蘭民族主義.md "wikilink")「德里」之名\[3\]\[4\]，聯合派則支持使用「倫敦德里」之名\[5\]。

## 参考资料

<div class="references-small" style="-moz-column-count:2; column-count:2;">

<references />

</div>

[Category:北愛爾蘭城市](../Category/北愛爾蘭城市.md "wikilink")
[Category:圍郭城市](../Category/圍郭城市.md "wikilink")

1.  [BBC article](http://www.bbc.co.uk/breathingplaces/cities/lderry/)
2.  [Ofcom
    report,page 14](http://www.ofcom.org.uk/research/cm/cm07/nireland/ni2.pdf)

3.
4.
5.